# سناریو بخش حقوق و دستمزد شرکت کود و سم

##  سناریو کاربرد سیتم حقوق و دستمزد برای کارمندان:

* هدف:

سناریویی که فیش حقوقی را بر اساس ساعت ورود و خروج برای یک کارمند نمایش میدهد.
* اشخاص:

کارمند A که در شرکت کود و سم مشغول کاراست.
* تجهیزات:

سیستمی که این نرم افزار رویش نصب باشد
* سناریو:

 1. وارد سامانه میشود
 2. بخش فیش حقوقی را انتخاب میکند
 3. نام کابری و رمز عبور را وارد میکند
 4. در صورت صحیح بودن نام کاربری و رمز عبور فیش حقوقی برای او نمایش داده میشود


##  سناریو محاسبه حقوق برای حسابدار:

* هدف:

سناریویی که حسابدار درخواست  محاسبه حقوق کارمندان را میدهد.
* اشخاص:

حسابدار که در شرکت کودوسم سمت حسابداری داراد.
* تجهیزات:

سیستمی که این نرم افزار را داشته باشد و به دستگاه مربوط به ثبت ساعت ورود و خروج متصل باشد.
* سناریو:

 1. وارد سامانه میشود
 2. بخش حقوق و دستمزد کارمندان را انتخاب میکند
 3. نام کاربری و رمز عبور خود را وارد میکند
 4. در صورت صحیح وارد کردن نام کاربری و رمز عبور شماره پرسنلی کارمند A را وارد میکند
 5. دکمه محاسبه حقوقق را میزند
 6. صفحه ای حاوی ساعات اضافه  کاری و مرخصی و پایه حقوقی و حقوق و ... نمایش داده میشود
 7. حسابدار این اطلاعات را وارد پایگاه داده میکند

##  سناریو گزارش گیری حقوق برای حسابدار:

* هدف:

 سناریویی که حسابدار گزارشی از فیش های حقوقی دریافت کند
* اشخاص:

 حسابداری که در شرکت کود و سم نقش حسابدار را ایفا میکند
* تجهیزات

 سیستمی که این نرم افزار را داشته باشد
* سناریو:

 1. وارد سامانه میشود
 2. بخش حقوق و دستمزد کارمندان را انتخاب میکند
 3. نام کاربری و رمز عبور را وارد میکند
 4. درصورت صحیح بودن نام کاربری و کلمه عبور دکمه گزارش را میزند
 5. صفحه ای حاوی فیش حقوقی کارمندان و اطلاعات پایه (نام،نام خانوادگی و شماره پرسنلی) نمایش داده میشود